其實60年代、70年代、80年代嘅人考數學嗰陣有冇得用計數機？

忽發奇想諗，如果以前啲人冇計數機，係咪要用手計quadratic equation？ 我哋而家就話有計數機而且重可以入program自動幫手計，以前應該冇？如果有，咁係用咩型號嘅計數機？

手計quadratic equation有咩問題

好耐以前已經有 fx 50f

無... 其實亞洲都係好似得香港有
香港都係198x年先比用計數機

用taylor expansion搵sin cos

計積分查表
沿用至今

屌佢老母，同查英文字典，行為動作都冇分別

計 sin cos應該有個表俾佢哋

Calculator is for the weak

對數表
sin cos tan log都有得查

依家有d course唔比用計算機

唔俾用就自然唔需要用㗎啦

最記得以前maths 阿sir考ce al 嗰陣有LOG TABLE

以前數學考嘅野係咪應該冇依家咁多

其實課程係越改越淺，當年考嘅野一定深過而家

你句野講反咗

但係以前冇計數機計一條數嘅時間唔係應該比依家多咩？

有冇諗過依家學生能力太弱

數學根本唔需要計數機，你睇返最近啲mc, 就係知班人入prog計, 所以用返符號嚟出

以前係極深入，而家係個scope極闊
當年數學全部A但睇番近年DSE
少量騎呢問題我都R爆頭唔知佢up乜

正解，學過用對數表
當年讀到精算計annuity 個d一樣係有表可以查
唔洗㩒機咁煩

其實入到大學啲math course都唔比用cal機，所以你話要考數學其實問題唔大

間中一兩題唔識總有
當然你可能想講complex number個d深入都cut哂
個d野對於我黎講係深唔係闊

如果就咁留sqrt應該冇太大問題，但係要爆開變小數點後幾個位用人手就難啲

有次考midterm要計2位乘2位
先發覺成6年黎無手計過

算吧啦你懶醒，你連四位對數表都未知識唔識用呢？

上到大學math course反而cal機好多考試都用唔著

AL老鬼都有階級

其實㩒機只係last step,佔好少分

考得深少少溉maths,係要考你嘅演算、presentation

有時唔畀用，但好多時係畀你都冇用…

大學讀physics讀到畢業，考試比用，但實際無用過計數機咁制…
Assignment反而有機會用，不過索性用excel或者打code計重易…
部fx50f係放係度當裝飾品等個心定啲多過實際…

我都係物理撚
同意你講法，考試少用，assignment用excel or寫個programme做有時仲好
同埋考試好多時都係open book open notes, 睇住example做都係唔會識做

讀AL applied math 真係成部fx50fh 全部制都會用到

PG以後唔使考試就全部打code計

我中學個數學呀sir話60年代窮學生用對數表，有d錢就一定買對數尺，但對數尺有分貴同平貨，平貨會成日卡尺

唔比用計數機咁仆街
唔識咁點算

唔識咪唔識，可以點算

我上網check過，FX 50F 原來1995年先有，不過之前應該重有舊機款

有冇都無所謂啦
反正識就識 唔識都係唔識

以前冇得用
出啲題目自然唔使用都計到啦

咁又好似講得有道理喎，咁以前啲答案應該唔會set得比而家嗰啲咁爛 不過我覺得有時啲答案太過完美反而唔係咁好

計數機幾時發明？ 無理由80年代都未有囉

大學讀物理 部計數機好似冇拎過出黎
反而讀d business既elective要用

偉大發明